斧頭賊五日兩劫便利店警追緝1.8米中年漢

斧頭賊五日兩劫便利店
警追緝1.8米中年漢

港聞

【本報訊】「攞晒啲錢出嚟！快啲！快啲！」一名戴鴨舌帽的賊人昨凌晨闖入長沙灣順寧道一間便利店，從懷中取出長一呎的斧頭揮舞，指嚇兩女店員報稱打劫，女店員遂交出約5,800元現金，賊人得手後逃去。由於犯案手法與上周屯門山景邨商場便利店劫案如出一轍，警方不排除斧頭賊5日內2度出動犯案，正追緝劫匪歸案。
記者：黎志偉

警方在便利店門外拉起封鎖線。
黎志偉攝

現場為順寧道寶熙苑地下7-11便利店，昨凌晨1時許，2名女店員在店內近收銀機的位置當值，突然有一名戴鴨舌帽的男子進店走近櫃枱，從懷中取出一柄約一呎長的斧頭，指嚇兩名女店員喝稱打劫：「攞晒啲錢出嚟！快啲！」2人不敢反抗，從2個收銀機內取出約5,800元現金，賊人掠去後奪門往明愛醫院方向逃去。
警員接報到場翻看閉路電視調查後，在附近一帶兜截賊人，但未有發現。
警方指，劫匪年約40至50歲，身高約1.8米，中等身材，頭戴鴨舌帽，與上周二（18號）屯門山景邨商場地下7-11便利店行劫案的賊人，身形與行劫手法皆相似，不排除由同一人所為。
該案賊人進入便利店佯裝購買飲品，走近櫃枱後亮出約一呎長的斧頭，指嚇兩名男店員聲稱打劫，掠去約8,000元現金後逃去。

元朗刀賊連環犯案

資料顯示，除「斧頭賊」兩劫便利店外，元朗兩間便利店亦在上周三及周四，分別被一名戴口罩獨行賊行劫。上周四青山公路近又新街的OK便利店，凌晨4時許，一名男店員正在店外叠報紙期間，一名年約40歲、戴口罩、身穿連帽黑色外套的肥身材男子向店員藉詞要購買香煙，店員返回收銀櫃位時，賊人隨即取出利刀指嚇店員，聲稱打劫，劫走4,000元現金後逃去。
警方調查後發現，距離又新街現場約700米外的教育路7-11便利店，前一日（上周三凌晨）亦被獨行口罩持刀賊行劫，損失2,000元。
兩宗劫案手法及賊人的外形相似，警方懷疑是同一賊人所為，但是否「斧頭賊」則要深入調查。